花露水驅蚊好？ 小心酒精易燃變惹火

花露水驅蚊好？
小心酒精易燃變惹火

香港已經歷了「十連熱」，創下本港歷來5月最長的酷熱（市區氣溫升至33°C或以上）日數，這種酷熱的天氣蚊蟲容易滋生，不少男女老幼都會噴點花露水來防蚊防蟲。不過，內地媒體近日利用兩款花露水來做實驗，發現花露水易燃兼助燃，並在實驗室示範花露水如何成為微型「火焰噴射器」。

假若民眾使用花露水後，不經意接觸明火，隨時可能會「引火上身」，花露水亦有可能成為威力強大的「火焰噴射器」。而在香港，有「火博士」之稱的科技大學化學系講師陳鈞傑亦向《蘋果》表示，花露水的成份，「就等如消毒火酒的酒精濃度」，十分易燃！

內地媒體帶着一瓶市面上常見的綠色樽裝花露水，以及一枝噴霧式花露水，找來中科院青島生物能源與過程研究所做實驗，測試花露水的易燃程度。

研究員首先將花露水倒在一個實驗盤中，然彼將明火拿近，可見花露水迅速被點燃，並有藍色的火焰，火焰及後變成黃色。研究員其後又將明火，拿近沾滿花露水的布塊，該布塊也馬上被點燃；相反，沒有沾上花露水的布塊，則要刻意點燃布塊四周的線頭才會着火。

另外，研究員使用噴霧式花露水，直接噴向明火。影片可見，研究員在明火外約15厘米噴花露水，明火的燒燃程度沒有明顯變化；當研究員在明火旁近距離噴射花露水，可見明火勢馬上變大，猶如一個微型「火焰噴射器」。

兩個實驗證明，花露水亦有助燃作用。中科院青島生物能源與過程研究所副研究員高健解釋，花露水易燃及助燃，「主要是酒精在起作用」。

報道解釋，一瓶花露水中的乙醇（Ethanol，即酒精）的濃度，一般可高達70%至75%，加上燃點低，一般在25°C室溫下就能燃燒，建議用家在塗抹完花露水後，應注意不要馬上使用明火，比如點蚊香、煮飯等，以免「引火上身」。

新浪視頻/人民網

上一則
新娘一句「考慮下」 點解畀火爆新郎狂打？

下一則
古裝女神自稱無P圖 起底相流出變大媽